我用豬油炒菜比個素食frd食 佢食到停唔到

仲問我啲菜點解咁好食
平時仲同我講有少少肉都會嘔
素食撚係咪都噉虛偽

咁樣玩鳩個frd...

佢地一聞就聞得出喎

你試下同佢講用豬油
我估佢會即刻表演反胃嘔晒出嚟

食到lamlam脷好食就好

師兄玩還玩....

行為藝術

呢班人就咁嘔心

點解？唔通食開？

我條女係素食撚
但佢次次做愛都要吞精 追住我條撚來食
唔知係咪身體需要蛋白質既下意識反
做完條撚都比佢食緊損撚晒

Vegetable(green) Lives Matter

請佢食多幾餐
慢慢升級，由豬油，到肉湯，最後到肉碎
做朋友就要幫佢脫苦海

識人
試過叫左碟餸聲稱係素食
一拎上枱佢就同侍應講

賤

其實大部分人食素都唔係因為肉唔好食
就好似你見到藍店唔入 唔係因為佢唔好食一樣

跟住再同佢講
係花生油

我覺得……最後同佢講用你d面油炒成件事會爆好多

佢哋話一聞到豬騷味會反胃

笑撚死

啲左膠好撚好戲

樓主條女喺西伯侯

之前煮人肉叉燒包啲人都食到gapgap聲仲話好新鮮，虛偽到呢又話唔食人既康廣人。
仲有一次賣羊腩唔夠去左煮狗囉，點知啲人話羊唔騷仲有啲風味，心諗太虛偽啦腥港人。

聽聞食開素既人，對肉味好敏感

邊間咁夠薑賣狗肉？

CLS

好撚賤格

尊重啦屌你老母
樓主永世痾唔到屎

菜油

植物都會有感覺，都會痛架

宗教角度食素積陰德
你呃人食葷, 葷食既業係咪計落你到

屋企人食開素，啲包用豬肉整會即刻嘔

你老友返歸應該會肚痾多得你唔少

睇過好似有人研究植物會痛，唔鐘意比人咬

豬油好香
炸雞🍗都係用豬油

素雞素豬素鮑魚果啲
又要食齋又要放唔低肉既口感

相呢?

素食撚正一on撚9
虛偽到
有次有個pt仔係耶撚+素食撚
食飯盒問我有冇素食
我大大聲喝佢 屌你老母返工定食浦飛牙
之後死死氣食豬排飯
不撚知所謂

有啲人食素係因為食肉會過敏，樓豬咁做其實有風險,
不過偽善撚佔大多數

其實素食L有冇數據係宗教/偽善撚/為健康佔幾多

你同佢真係frd?

Ching去驗下好喎..
你條女做過雞
個口好易染過性病
你條撚仲要有傷口添......

巴打，希望你來生唔做中國人

食咗幾年素食 乜都淡茂茂
佢哋真係會聞得出肉味㗎 好食咁多

阿紫？

巴打咁風趣有冇興趣開楝棟笑

我條女都係 佢仲要剪開我春袋挖埋啲精液嚟食

素食撚最鐘意逼鳩人陪佢叫淨係菜嘅野

整個開水白菜俾佢食

話時話 有無人知道香港邊度可以買鴨油

Block左你好耐啦 扮持平
藍店就係臭
唔洗入都知

好味

最好笑係素食餐廳通常整好多素豬扒素雞脾呢呢路路

齋口唔齋心

狗到

個侍應有冇唔認

好食是良知

有d係愛護動物撚

虛竹？

有乜問題？即係一定直接用感官sense到先夠real夠資格嘔？

識有個Fd 食左素兩三年
佢老母用肉煲 格渣再落好多蔬菜同菇
又係飲到Lam Lam 脷
食肉既人一似冇肉既湯 一飲就飲得出啦其實

素食可唔可以吞精

有咩問題？人地唔食狗又唔係因為狗唔好食..

其實好多人係因為宗教而食素

買D素牛肉 剁少少真牛落去
食撚到佢JAPJAP聲

然後你話其實係用素豬油

希望佢睇唔到個post

師兄好型

望落去好好食喎

所有肉類 個菜名加個素字就會變素食

五大賤種

成日有人唔識分素食者同素食撚

素食本身無錯，唔好做素食撚咪得

正如環保係無問題，唔好做環保撚

藍店係難食，你比一間好食藍店我？

支那文革殺左咁多人 黨收皮未

如果唔係佛教，其實食素追求肉味肉口感有咩問題？
佢地既價值可能當初只係出自保護動物/環保/認為可以改善健康，但一樣鍾意肉味同肉口感
利申：連登仔口中既左膠

是 thx

春袋有精液
香港性教育

自然死嘅動物食唔食得?

玩呢d 真心仆街咗d

推到畀你朋睇到

你地真係好撚仆街

佛教唔食除左殺生亦因為禁慾，好多西方宗教都係出自禁慾而食素/限定食材

幾時煮俾我食

但其實豬油算唔算係肉

其實多數都係有私心
例如覺得咁做會啲健康/迷信/以前做太多壞事
只有少數先係真心因為肉有「生命」/環保而食素
不過人總會包裝美化下自己

連登d反環保撚反素食撚真係好撚on9
人地有冇迫你食齋？

Tg me hugo1991

好仆街

係因為唔啱

自然死通常都係病死
食病死嘅動物

林鄭條數計成點

笑鳩素食者嘅人根本就自己無咁嘅恆心去持之以恆做啲on9嘢
唯有貶低對家等自己個心好過啲

連登仔唔識尊重人唔係第一日嘅事

我點知邊間好食
知係藍店就唔會試喇
不過好多人以前成日去元氣/美心（我冇話佢好食 只係唔算難食）
都因為佢藍而唔去喇
唔通有藍店好食你會去？

1）樓主你完全唔識尊重人，踐踏人哋嘅信念，你仲衰撚個共產黨的為唔以續人食豬肉

2）每個人有唔同嘅信念，你自己唔認同、做唔到嘅嘢，就唔好話啲做到嘅人係偽善，人哋冇逼你一齊陪佢唔准食肉。

3）樓上嗰班話咩植物都會痛、識思考、唔想俾人食嗰啲反智廢話，素食者事必要識得光合作用？素食者冇話要用自己條命去堅持唔食肉嘅原則，你擺我係荒島度，我個人會為咗生存一樣會獵殺動物。

4）日日嗌光時五缺，講人權自由平等，唔想自己以及下一代失去自由，另一方面就日日圈養緊呢個世界上嘅其他物種、以極不人道嘅方式令到佢哋、佢哋嘅下一代、下下一代成為你嘅食物，咁又係咪偽善？

我冇任何宗教信仰，食素純粹係一個信念。信念歸信念，我從來冇迫身邊嘅人陪我食素，亦冇情緒勒索過任何人話佢哋食肉唔道德，你可以唔認同你個fd，但你冇權踐踏佢。樓主你正仆街冚家剷。

巴打咁有創意係咪好有藝術感

屌

天龍八部

咩宗教咩角度先
佛教叫人唔好殺生
你食肉 肉既主人就為你而死
唔食肉係應份既 （佛教角度）
再講植物都有生命有感覺
人類食之前有無問過佢地批唔批准

食素係為左唔好積累惡業
食素積陰德呢個講法係班撚樣自己呃自己
同班放生撚係一樣道理
應份要做既野 比你講到要頒獎咁

屌 我都諗起eric條仆街仔

唔得呀 都係animal fats

食beyond meat 會反胃

4）日日嗌光時五缺，講人權自由平等，唔想自己以及下一代失去自由，另一方面就日日圈養緊呢個世界上嘅其他物種、以極不人道嘅方式令到佢哋、佢哋嘅下一代、下下一代成為你嘅食物，咁又係咪偽善？

我從來冇迫身邊嘅人陪我食素，亦冇情緒勒索過任何人話佢哋食肉唔道德

樓豬個菜2年前炒定？

回應緊嗰班話植物都會痛、要求你識得光合作用先好學人食素嘅撚樣呀，你冇咁諗咪得囉，唔使對號入座嘅……

咪由得佢地虛偽 你係到要踢爆人做咩

連登就係充滿呢d attention seeker

食嗰陣撚知咩
香港人邊個食過人肉狗肉啊
我點叉燒佢出人肉 我梗係話啲叉燒好食㗎啦

希望佢睇唔到我個post

又咁講
豬肉真係有陣豬騷味
勁起上嚟就算食肉嘅人都未必接受到

利申：中過伏
咁大個人未試過食豬肉食到想嘔

你個fd係虛竹

...

如果講佛教嘅話
唔係話酒肉穿腸過 佛祖心中留咩？

煮人肉算唔算非法處理屍體？

於大乘佛教而言，持素主要係為咗長養慈悲心，同時亦係積累福德嘅方式之一，節欲／禁欲並非最主要嘅考量
如果係要對治食慾，於南傳佛教僧侶中更為普遍嘅托缽乞食傳統其實更符合呢點（因為個人口味永遠唔會係僧侶接受供養與否嘅考量

下一句係 世人若學我，如同進魔道

對上一句先講到好似食肉就係唔支持人權自由咁黎情緒勒索
下一句又話自己冇情緒勒索

素膠真係特別on9

咁佢個朋友咪唔計業
咁佢朋友咪可以開心食唔駛嬲

同埋天山童姥

你個point4係咪有咩事？

我從來冇用上述嘅說法要求身邊任何人跟我食素，我係用返上面班要求你識得光合作用先有資格食素嘅撚樣嘅荒謬邏輯去反駁佢哋個理據有幾吹毛求疵、薄弱、荒謬，以其人之道還治其人之身，你唔明人哋說話嘅含義就唔好話人素膠啦，傻閪。

人人食齋嘅理由都唔同，又唔好一碌鳩打沉一船人

角色扮演 扑扑扑

vegan meat

樓主個fd未夠高level

食素有好多原因
唔一定唔鐘意食肉
我自己就為健康

大家有興趣可以睇睇Netflix
What The Health
The Game Changers

利申：以前至少一星期鋸一次扒

咁你寫到 3) 咪夠囉
4) 係度up緊乜春? 你自己重新睇多次?

慣性情緒勒索既人真係唔撚覺自己做左嫁屌

用極端嘅講法去反問嗰班極端思想嘅人，我反問佢如果覺得食植物同食動物一樣係殺生，咁樣我咁死隻曱甴痛殺咗一個人係唔係都冇分別？咁殺人係咪其實唔需要受法律制裁？

咁樣係咪代表我同意殺人係合法？

都係玩膠啫

兩邊都好鐘意搵啲極端素食／肉食撚嚟講，然後搞哂對方所有人

就好似人肉叉燒包 個個都話好好食
咁係咪又係偽善先

樓主為佢朋友打開咗新世界嘅大門，竟然冇人讚賞

皆大歡喜？？

而家有幾多年青vegan係因為宗教而食齋啊

以前喺外國有個回教印度friend, 佢地信仰唔食得豬肉。有之帶左佢食拉麵餃子，知道係豬肉佢冇理照食仲話好好味

咁同啲無賴爛仔辯駁，都要用返啲無賴比喻。
等於無端端屌人老母係唔啱嘅，但我屌樓主老母閪唔代表我唔岩、唔尊重女性。

都唔係嘅
我條女話為環保唔食牛
我話都啱嘅啲牛啊豬啊都好慘
提議一星期一日食素
次後佢屌9我話吓啲菜都好慘你又食
我諗好多人都同我哋一樣真心覺得咁做幾好幾去做

如果樓主個fd係啲素食塔利班，連打針都問有無蛋白質成份果啲人，我絕對同意樓主咁做

牛油係咪素

真,尊重佢地真係聞得出,好撚勁
試過10幾個人食飯成枱餸佢每碟講得出係咪全素定點
反而自稱素撚又中伏既都係扮野

點會無？定你春袋唔包testicles?

跟住塞返d嘔吐物落口

你個frd係間餐廳老細？
玩完自己個frd然後攞返件完全冇關係嘅case出嚟講都幾好笑

連登係咁
總之食素=左膠
之後咩都唔洗講了

個畫面好撚爽

補充番：如果上述說話對識尊重素食者嘅人士有任何冒犯之處，深表抱歉。得未？

我想講你都係情緒勒索緊人

精 唔可以叫精液既

食到gapgap聲

我唔反對人食素既

但係我覺得有少少違反自然定律

人類會跑贏其他物種 其中一樣因素係因為雜食性
學識運用火煮食 令到身體更容易去吸收養分

大腦主要成份 （蛋白質 ）係需要代代人飲食習慣
進食蛋白質發展 腦部發育使到人類更聰明
文明更進步

望下智人同當時動物既腦部同身邊比重
再望下現代人同動物腦部分別
詳細唔講太多 唔係學術台

食素係會使你夠飽 但係營養....
哩個唔係信念bla bla bla 係DNA決定左

結論係 我唔係反對人食素 但係長久落去素食會使到後代可能變蠢

vegan全素唔食 但vegetarian食蛋奶製品就食

言者無意，聽者有心。可能我表達得唔好，但係我純粹用返上面針對素食者係左膠班仆街嘅套路去反駁番佢哋，並冇其他意思。

應該話係有反應但唔知個反應係代表咩

同意，我好鐘意食豬肉，但某d產地d豬肉係好大陣豬so，放唔入口

小心好似之前有單自殺左

為咩食素都好 真係要研究下營養成分 食下supplements

以前我婆婆係食全素
每次去佢屋企食飯都好唔開心 因為覺得齋唔好食

但佢過咗身之後
就冇乜再去食齋
宜家大個咗反而會去齋鋪食齋or買盒甜酸齋番屋企食

如果隻豬係食素。而我又抽佢脂整豬油。算唔算素食？

好多豆類、菌類一樣含有豐富嘅蛋白質，肉食入面含有嘅營養唔係冇嘢可以取代。

甘地都係一名素食者，我唔見得佢唔食肉令佢變得愚蠢。

食素既人一樣識用火煮食，一樣吸收蛋白質
豆類同蛋奶類一樣可以補充必要氨基酸
食素食到營養不良完全係因為飲食唔均衡
可以睇下呢套紀錄片，食素照打UFC

同蕭別離一樣...

試過食一年蛋奶素，到依家食野都仲係會識分有冇肉同有冇用動物油，其實好易聞到，豬油更加係香到仆街，反而豬肉依家會覺得臭臭地唔知點解。

真呀 唔好一碌鳩打一船人
人地好地地自己食素冇搞你咪由佢自己食
唔好咁仆街搞鳩人啦

我唔同你拗
你啱

你去茶樓食羅漢齋炒麵佢都係用豬油炒架啦

唔通特登攞素油同你炒咩

Sorry

其實有咩問題有邊個素食者係真心討厭食肉
為環保又好宗教又好善心又好
佢唔係素食塔利班（迫你跟佢食素）就尊重下人啦

仲講呢個pt會唔會太垃圾
想知你係咪會笑鳩啲鬼佬食未來肉？

再補充多句基本既生物演化知識，飲食係唔會改變你既DNA，改變gene pool既方法係淘汰走弱勢既人
如果你覺得食素既人會比較弱勢，咁環境會好自然咁淘汰走佢地，而唔係食素會令人變蠢

討論緊嘅係物種 唔係個體

另外植物性蛋白同動物性蛋白最大嘅分別

植物性蛋白如果作為主要元素食用 你會吸收唔到鐵

同埋個腎會出事

另外你講甘地 你要明白佢父母佢長輩 並唔一定係食素

我講緊嘅呢個問題係三四代人 長久食素之下 就有機會反映出嚟嘅嘢

物極必反 我唔係話食肉就好 均衡飲食囉

我未試過咁支持一個人
做得好呀師兄
最撚憎偽善素食撚

職業殺手係全部食素,樓豬小心啲

定你玩埋啲定義要加埋前列腺液先叫精液，春袋叫精子？

中古時代邊有咁多肉食
你祖先食蟲多過你食飯
照你logic其實食肉撚都只係垃圾屎

樓主做得好
撚9班素食撚啦
成班弱智仔

講得好
好多藍店都好正

寸到佢地應一應

好多人話環保戒牛
可能係理由之一 不過多數唔係主要原因
香港地會戒牛多數係宗教/健康（有啲人話牛毒）
除非佢其他嘢都好環保 我就會信
當然我唔識你條女 可能佢係真心嘅

元氣美心唔算難食？
你真係食開屎

鐵質一樣可以有其他植物例如菠菜去補充。
至於你話素食者同非素食者對DNA/下一代智力會有影響，暫時我就真係睇唔到有咩科學證據，反而肉類、海鮮會喺身體積聚毒素、造成身體健康問題就真係有大量科學證據。

Sorry囉 得未？

而且古代唔會有機會比你營養均衡地食素，所以當然係高蛋白高脂既肉食最好
但現代有人有方法營養均衡地食素，又有人搞緊研究令素食更好味既話，點解要屌返呢班人轉頭

素食係咪更有營養我唔理
但如果講到
祖先乜柒柒
古人乜柒柒
麻煩食返蚊餅先好出聲

有冇試過同植物傾計，比佢聽音樂生得快/好咗

前2日既都嘔埋出黎

有人食到廿幾歲就停經/不舉, 有人食到癌症都好返,腦瘤都冇埋
人人身體唔同, 健康黎講真係冇絕對.
鍾意食素就食素, 關人撚事. 一般素食者我唔會叫佢素膠.
但係咪撚道德綁架情緒勒索其他人囉
圈養動物黎食動物就好慘, 你種植物黎食植物就唔撚慘?

哩到有一份 台灣醫院研究
從演化角度來探討營養學
猿人到直立人 篇章中你可以睇吓

我同你講緊嘅以前 唔係講緊幾千年

以事實就係佢哋嘅飲食習慣令到佢哋嘅腦部
細我哋大概50%

我由頭到尾都講緊係均衡飲食
我都唔知你做乜鳩

啱呀，照理呢種邏輯思維，殺隻曱甴同殺人都冇分別。

好撚賤

我從來冇迫身邊嘅人陪我食素，亦冇情緒勒索過任何人話佢哋食肉唔道德

縮返埋你老母個西度唔該
你又又又又情緒勒索緊人喇

本身就係響可行空間入面minimize認知上最少既痛苦架啦
我地唔係植物，只能用人類既角度覺得痛覺同恐懼係神經訊號
動物就一定有，所以有人覺得動物好撚慘，咪先從唔食動物落手
植物冇神經，或者有其他方法感受痛同恐懼但我地唔知，我地一樣可以話細菌好撚慘，但我地唔知呢個機制，最科學既角度咪只能先話冇囉

回應緊嗰班話植物都會痛、要求你識得光合作用先好學人食素嘅撚樣呀，你冇咁諗咪得囉，唔使對號入座嘅……

一早咪覆咗你囉，定還是你選擇性失明啊？

Ching 你春袋有精液咁撚勁 搞到我都想含爆你袋

不求甚解就係你呢種人
農業社會營養不良係因為食菜？唔係，係因為人類開始以碳水化合物作為主食，所以營養不良

同埋希望你真係有睇字

我們不知道為什麼會這樣，這是人類進化的大謎
團之一。在這個時期的老祖宗叫海德堡人(Homo
heidelburgensis)。這種祖先更成功地居住在高緯度的
北方，比如歐洲，一般來講，這類祖先被認為是著名
的尼安德特人(Neanderthal)的前輩

Ching 好型 想食你盒飯

長期食啦你

長期食用係會抑制你身體去吸收鐵質

你就同我講食菠菜可以補充鐵質

長期過量
想知食咩長期過量冇問題

以前有個食素既prof聞到有人上堂食炸雞翼

咁如果用狗油/人油煮俾你食，話你知你會唔會反胃？

都唔明有啲素食撚講咩殘害生命
植物都係生命
你踢怕醜草佢識縮添
蠶豆識跟住你支棍嚟生

應該做嘅係懷住感謝嘅心去接受食物畀你嘅能量
感謝餐盤上嘅牛魚西蘭花
所以先點解要唔好浪費食物
要令到嗰條生命死得有價值先係

你食素 但炒燶咗菜掉咗
棵菜一樣死得好冤枉

我有諗啊, 對晒號坐好晒等你解釋

植物又會痛, 動物又會痛, 點解你要蝦鳩D 植物?

佢吞返晒
跟住再同佢講
係豬油

關咩事,
係人都知動物肉/油係好食, 素食撚揀唔食肉本身係想健康/ 唔傷害動物
同你本身舊肉好唔好食有咩關係
即係一定要覺得肉係難食先有資格做素食撚???

殺生就應該計
利申 9up

好人好姐會素食

我同你講均衡飲食 你哋就話食豆可以吸收蛋白質

同你講長期食豆 個腎會出事

其實仲有好多問題 例如男性長期進食豆類
雌激素會過多 等等

就同我講過量 你拎豆類嚟代替動物蛋白 你點樣唔過量

我都未同你講有機會會骨質疏鬆有機會貧血

均衡飲食啊 你老闆

一為全 全為一...
食菜都....

咁有啲豬真係好撚臭嘅

你搵篇植物有痛覺既論文比我睇，一篇就夠

素撚咁環保可摸耳唔好生仔污染地球

喺❎

係✅

我都有諗過 為環保我接受 為唔殺生???? 植物唔係生命？

夠薑咪去搵嗰班塔利班挑機
搵自己fd玩咁懦夫

元氣 吉野家 啲茶餐廳

貝克斯特效益Backster Effect

聽到呢啲point就知呢個人為反而反
煩膠一隻

又要玩文字遊戲, 有反應唔=痛呀
換個問法囉, 動物又有生命, 植物又有生命, 你點解蝦鳩D 植物?
又點解你會覺得你蝦鳩D 植物時可以屌鳩人蝦鳩D動物?

agger

喺大陸過冬食狗肉煲，啲親戚呃鳩啲細路係羊，睇到班小朋友食到習習聲真係笑撚死我

台灣中文版

D 樹葉驚到仆街

講緊科學論文，你比篇花邊新聞我
best known for his experiments with plants using a polygraph instrument in the 1960s which led to his claim of "primary perception" where he claimed that plants "feel pain" and have extrasensory perception (ESP), which was widely reported in the media but was rejected by the scientific community.

你朋友停咗食未

防禦機制=痛覺/恐懼? 咪偷換概念啦
大腸桿菌都有quorum sensing機制可以感受同伴係唔係身邊，所以佢地就有痛覺?

玩文字遊戲囉

胃口很成實

食開素比人屌下就食肉？
講個個on9
信個個都on9

不停發出痛苦的呻淫

我幾時有屌人，我認同屌人食素/食肉都係好on9既事
我只係希望你用“植物又會痛, 動物又會痛”呢個point之前比個科學證據黎睇下，真係任何一篇SCI論文就夠，我就即刻潛水收皮

文咩字遊戲
大腦size同飲食都無關係
古往今來都無關係
有關係既係體型同骨骼，但呢個關碳水化合物事唔係好關肉素爭議事
你會唔會認清事實其實係自己啲pt on9

你好賤

1）sorry，你quote 張台灣forum咁嘅相俾我當係科學證據我就有所保留。

2）佢都講明不注意飲食、大量食用豆腐先會有影響啦。我冇一日食10斤豆腐喎，

3）碘質問題又係長期過量食用先會有副作用，亦冇你講到好似防毒軟件咁自動排出碘質咁誇張呀？你下下用極端例子去以偏概全有意思咩？人每日keep住做20個鐘劇烈運動好容易過勞死，所以人唔應該做運動？

一時又話會影響腦部發展，一時又話唔夠鐵質，一時又話影響個神，一是又話碘質流失。唔通我又話動物入面有大量脂肪、膽固醇、其他毒素，一食就會會令你心臟病、血管閉塞、便秘積便、其他病痛咩？

唔需要咁夾硬去講食肉好過食素，已而家人類嘅科技水平，素食者要補充任何營養、維他命都唔係難事，冇你講到唔食肉就世界末日咁誇張。

柒頭樓主柒撚咗就深潛
樓主依啲咁既廢人唔死都冇用

講緊科學論文，唔好再比堆冇peer review又冇reliable source既垃圾出黎當source啦

同強姦有咩分別

Shake shack, feather and bone

係味即係唔痛就可以?
咁食老死既動物/無痛咁殺你就可以食肉喇

關碳水化合物事亦都唔係話食碳水化合物唔好
而係農業社會要將所有土地人力拎曬去種主糧
連菜都無乜機會食
營養不良係梗數

你點知唔係真

炒碟菜出黎影相都唔得要抄人

Guns, Germs, and Steel: The Fates of Human Societies

你睇完呢本書你夠膽講冇關係
你再同我講

假膠post黎

就連大腦size同智力都冇乜關，尼安德特比智人大腦更大，但因為用唔著所以因為額外能量消耗最後演化時輸比智人

肉聞到，油未必

算啦，其實講到呢個地步講落去真係冇乜意思，人哋係植物傳心師，人哋話會痛就會痛。

有冇例子？有人問我邊間好食我一間都講唔出
雖然以前成日食元氣/吉野家之類
不過又唔算好好食

Masatsugu Toyota 日本植物學家

你自己Google啦

自己睇書少唔好用自己個世界去套落全世界

咪答咗你囉，所以你呢種人嘅道德水平應該覺得殺人同殺曱甴冇分別，但我覺得有，就係咁簡單。

大豆異黃酮
男性長期食用會點

呢啲嘢根本就一早有曬證據去支持

事實上就係你哋班素食唔接受 完

有屁就放啦
得你一個睇過賈德戴蒙咩
你講緊智商同腦size wor依家

你講得出呢句我就知冇睇過哩本書啦

佢頭幾張就係同你講飲食文化點樣影響人類發展

垃圾唔撚敢應#109呀？
偷圖撚

唔好name dropping啦
比個科學證據黎睇下，真係任何一篇SCI論文directly話植物有痛覺就夠，我就即刻潛水收皮

算啦 係d豬肥膏到嚟架嘛

鍾意食素又關你撚事呀
咁樣玩鳩人 識唔識得尊重下人呀
On撚9 仲要咁撚多人like

牛肉咁大陣味好難食唔出

你真係乞衣嚟
人地問你有冇素食又唔係問你有冇鮑參翅肚
求其淥兩條菜俾佢都得啦
以為自己好型？
希望你快啲俾人炒，唔好遺害人間

冇計啦，連登仔質素係咁上下

唉，你真係嘥鳩氣
飲食會影響社會結構、影響人口、影響公共衛生同營養
就係唔會影響腦容量同智商
你根本乜都up唔出

Ching未出黎做過野？

人哋係話植物對外在環境有反應、有防禦機制，幾時話有痛覺？自己喺Google速食一知半解就唔好喺度拋書包、曲解原作者嘅意思啦，笑死。

冇野食唔通餓足一日唔食
講假死全家

我就咁睇係你乜都講唔到囉
你又話自己睇過 佢第一章就係問第一個問題

點解全世界咁多個地方 特別會有某幾個地方文明會更高級 當美國船堅炮利嘅時間 澳洲仲係玩緊土人

之後再喺飲食營養學度同你分析點解會咁
而你同我講睇過呢本書

sorry，客觀地睇就係肉食海鮮有大量膽固醇、脂肪、毒素，素食者長命D，唔接受嘅係邊個？

條友好似自己都係素食者

自命清高真係好撚煩
你屌鳩樓主冇問題, 我都覺得陰9人食肉好卜街
但係你滑坡滑到 食肉=殺人都得 你真係覺得自己岩?
老實講你邏輯差到咁,好難同你講到落去.

本有講過啲捕獵文明既人由於要諗點補擸，所以其實唔係一般人咁認為係比農業文明既人蠢啲，但呢本書無講大腦size同飲食關係。

你直接答人問題啦，唔好逃避。

無野食？
呢家有幾可飯盒係無菜加比你
同佢講要盒豬扒飯嘅價錢淨係要菜都得
一係個pt仔弱智
一係你個p牌仔當哂我地係弱智

無講，唔好9噏。

你copy出黎

冇錯，咁多人like真心失望。
咁樣踐踏人，真係唔配學人講咩民主自由平等。

邊度有講營養學？

人地本書幾時有話歐洲人因為食肉聰明啲？
多種可馴化作物既大陸可以誕生出高密度多人口既集權國家
集權國家會進一步促進文化同科技發展
所以歐亞大陸既文明發展比美洲非洲先進
成本書講緊社會同文化結構
同你講嗰啲野都九唔搭八

算啦巴打，唔使嘥時間同啲思維唔清晰嘅人拗
根本由始至終個重點都唔係素食或者肉食嘅選擇本身，而係人識唔識得互相尊重他者所抱持嘅價值
素食者批鬥肉食者固然有問題，肉食者調返轉批鬥素食者一樣有問題

而依家明顯係有肉食撚先將個焦點模糊化，將素食塔利班同其他素食者混為一談藉此攻擊素食嘅主張本身
咁有素食撚出嚟闡述自己觀點加以反駁有咩問題？
肉食撚可以引戰話人食素虛偽，素食撚唔可以話人食肉唔道德？
你話你遇到嘅大部分都係素食塔利班，咁就唔該返現實當面屌柒佢哋
而唔係喺連登開地圖炮攻擊全世界素食者乃至素食本身

咪撚玩啦，人地本書一直既大前提都係人種之間冇顯著智力差別，一開頭已經講賴基因係又蠢又唔負責任，你就話食素長遠令智力下降

所以你有冇睇過㗎 我R爆頭 大麥 小麥 穀物 既營養比率佢本書都講晒 你問我邊度有

嚴格嚟講班食素撚間接加速地球暖化，加速草食動物絕種

本書講緊呢啲作物可以養活龐大人口既帝國
人多好辦學事
無講過腦容量同智商
連真係講人類進化既「第三種猩猩」都無呢個論點

食齋朋友話我地食肉獸身上係有股味

你平時食開既植物原來唔係溫室/農場種，而係響非洲大草原定亞馬遜雨林摘，會搞到草食動物餓死架?

…

素食者無問題，係素食撚有問題啫。

係，同佢哋嚟張摔角真係好痛苦，浪費光陰
嗰種偷換概念+來來去去都係嗰幾句+人身攻擊，真係唔識回應。

到底邊個chapter講食肉會聰明啲？食菜個腦細啲？

藍店唔好食囉好無
淨係講清湯腩
都可以話係粉麵中嘅垃圾
完全係開黎俾過境蝗蟲食嘅
真係免費都唔撚食

聽佢地講,真係會嘔

你自己開地圖炮先而家係度扮乜春?
係你老母咩, 你就係佢口中個D 素食塔利班啊

素食撚=狗

唔係講笑回教徒真係聞得出

你咪咁對耶撚 佢地69開始撐手足 第一個撐香港人嘅宗教
除非佢返藍教會 否則唔好咁做喇

1.）
「之後再喺飲食營養學度同你分析點解會咁
而你同我講睇過呢本書」
「所以你有冇睇過㗎 我R爆頭 大麥 小麥 穀物 既營養比率」

你根本無睇明本書，佢唔係從營養學出發，佢係從農業作物出發。

2.）
本有講過啲捕獵文明既人由於要諗點補擸，所以其實唔係一般人咁認為係比農業文明既人蠢啲，但呢本書無講大腦size同飲食關係。你直接答人問題啦，唔好逃避。

3.）
「佢頭幾張就係同你講飲食文化點樣影響人類發展」
飲食文化？你真係有睇明？佢係從各地有既動物、植物物種，邊啲容易馴化，邊啲容易維持高品質下一代黎講點發展文明。

建議巴打讀下guns gems and steel

讀完你就明膳食所造成嘅差別

好多人好鍾意鳩cite呢本書

下次試下屎...

素食撚同女權BLM一樣核突

惡撚到……人哋解釋咗話唔係都唔得，你話係就係

乜自然法則重可以套落人類社會嘅咩

咁點解智力障礙人士重可以喺而個社會生存

Mandarin Grill
明知佢藍
但係真係幾好食

我建議你重睇多次

連登仔冇句真
少少嘢都要作假
人生係咪咁空虛啊

點解唔可以，人類好撚特別咩
演化講緊至少幾萬年既野
乜智力障礙人士求偶機會同普通人一樣咩？
佢地求偶同生仔機會比一般人低好多，人口自然就會越來越少
而且本身係突變而黎既產物唔會完全消失，永遠都有少量人口係弱勢基因

朋友仔 係連登講呢啲無用架
佢地唔會聽唔好勞氣啦

利申 vegan過來人

你淨係見到我嘅第四點，但係又見唔到第四點嘅上面第三點我已經開宗明義屌緊嗰班針對素食者嘅撚樣，係你見指不見月

講得好啱
係因為理念，唔係因為味道

基本上係同一班人黎
用呢D 議題搶佔道德高地黎討伐人

中學時老師有冇教過你論點要有論據支持，由頭到尾未見過你真係掉個可靠證據出黎反駁，只識顧左右而言他

本書幾時有話歐洲人因為食肉聰明啲？
多種可馴化作物既大陸可以誕生出高密度多人口既集權國家
集權國家會進一步促進文化同科技發展
所以歐亞大陸既文明發展比美洲非洲先進
成本書講緊社會同文化結構
不如你直接講啦，本書邊一段邊個chapter講緊飲食影智商

麥當勞雪糕呢？

PR開廢post洗走有用資訊

大腦主要成份係脂肪(AA&DHA)同膽固醇
而呢啲脂肪同膽固醇都只可以喺動物入面搵到
食植物要食好多先可以合成到少少
同埋肉類單位體積嘅熱量普遍比植物高
營養嘅吸收同利用率都極高
而且大腦運作係非常耗能
所以話人類食肉先發展到今日係不無道理

人唔同豬唔同雞唔同菜，物種唔同。

人殺人係同類相殺

佢咁樣 fake news 法，係咪應該 block

引戰屌素撚順便拉埋女權BLM黎屌

無敵

其實人類正活在十萬年黎食最多肉既時代

我勸你潛水唔好講呢啲比較學術性嘅嘢

佢哋痴撚線㗎

冇錯，就算佢提大麥 小麥 穀物 既營養比率都唔係咩營養學角度出發，反而係能量同種植成本/效率方面出發，你能夠同樣時間種出更多能量就能養活更多人口，國家更繁榮咁解

條女好大波

然後同佢講只係啲豬食素

推
特別係1
班支那人就最鍾意做呢D唔尊重人冇界限感既鳩野估唔到連登仔做呢D仲有千幾正評

就以牲口數同消耗肉品總量黎講
人類經歷都三次演化既總和
都未必及得上呢100 年
原始人既動物蛋白來源好多時係昆蟲
話食肉食到咁聰明完全係九唔搭八

樓主好撚變態，根本就唔關素唔素食事，每個人都有自己既取向架啦，有啲人唔食海鮮，有啲人唔食五辛，洗乜理佢背後咩原因，又唔會搞到你

但你偷偷地加料玩鳩你朋友再覺得好威威，成件事好幼稚

樓主正仆街
利申：食過龍虎鳳

即刻再嘔番晒出黎

好彩你個fd唔係回教

AA：植物油一樣有好多
DHA：海藻，堅果， Chia seeds一樣好多
有冇營養既重點一直唔係素定肉，而係均衡既方法

真心失望。
岔遠啲來講，唔單止連登仔嘅，而家人類嘅墮落已經係環球性，你見美國啲輿論、同埋班人權左膠選擇性失明就覺得醜惡

然後同佢講只係用咗豬食果啲菜嘅菜油嚟

好波

素食OK
但班有班素膠好撚恐怖

點解咁撚多無聊中

樓主好撚仆街

越亂越好

第4項。
光時五缺 人權自由
冇一樣關 動物權益事

係，但連登仔明明成日屌支那人，香港人亦係深受支那人逼害既民族，點解自己人格又低到佢地咁 仲要成班覺得好好笑好好玩

就算藍店請五星級大廚都冇用
成件事同好唔好食冇關

唔好傻啦，幾多人去金拱門大家樂吉野家炑八

屌列文虎克轉世

做得好
世上應該多啲樓主呢類人

成篇野都係針對樓主、同埋上面班對素食者冷嘲熱諷嘅撚樣。頭三點其實我都已經開宗明義屌緊佢哋。
第四點係一種反喻，串佢哋嘅理據欠缺邏輯，唔係開地圖炮、情緒勒索。
我諗喺呢個post都已經解釋咗不下10次，以後留言可能真係有理冇理附加返個免責聲明好D

Muslim聞得出

上面已經有巴打搵到張圖係假，應該係啲PR、無聊人出膠post洗走正經post/引人注意，可惜嘅係有一大班反智嘅人附和讚好。

本書有講農業同營養，提及過可以食肉係農產技術進步後嘅成果。唔代表食咗肉後，地區就會更進步。

而且本書著墨最多係講種植薯仔，以薯仔為澱粉來源幫到歐美國家發展，咁係咪又計落推廣食齋？

真仆街

引戰完 記者可以上黎攞料做新聞
「豬油炒菜呃素食朋友 網民：xxxxxxx」

唉

AA得動物先有
植物得LA要經過多重轉化先變到AA
食啲堅果應該唔缺
DHA植物來源得海藻
但可能一日要食10kg先夠
但邊有可能食到咁多
你講嘅堅果奇亞籽只係ALA
又係要經多重轉化先變到DHA(平均得5%成功率)
問題係ALA轉DHA同LA轉AA係share同一個pathway係成競爭關係
堅果奇亞籽LA含量又唔少
最後變到DHA個量係少得可憐
而海洋生物/蛋類/陸上生物有嘅係直接可以利用嘅EPA/DHA
所以話動物產品係人類營養唔可以缺少嘅一部分

唔識反抗嘅嘢，啲人咪唔會幫

然後靜雞雞通過明日大魚撥款都冇人理啦

搞錯呀你
炒菜點會落豬油

落雞油呀

全部有plant based source已經可以食supplement
古代冇既野現代科技搞得掂

樓豬on9

咁就另計
但無可否認肉類喺人類演化嗰陣都扮演咗好重要嘅角色

真係咁難食嘅話就唔會咁難罷食啦....
根本係自欺欺人
黃藍之前,吉野家同元氣幾咁多人食

你係咪未食過好食既清湯腩

藍色的布十分憂鬱
拒絕藍色染料

3）樓上嗰班話咩植物都會痛、識思考、唔想俾人食嗰啲反智廢話，素食者事必要識得光合作用？素食者冇話要用自己條命去堅持唔食肉嘅原則，你擺我係荒島度，我個人會為咗生存一樣會獵殺動物。

其實個個素食撚都話反智廢話 但冇人答到點反智姐係植物都會痛嘅前提下 因為佢地冇得嗌出聲冇得反抗畫面唔夠殘忍所以就係反智??

我食素都覺得肉好好食有咩虛偽

清湯腩 = 全藍

圖假對下邊主要討論嘅嘢都無影響
1，到底食肉者可唔可以因為試驗素食者而煮肉畀佢食，而佢會讚有肉嘅嘢好食即係虛偽呢點又足唔足夠。
2，雜食同食素嘅優點缺點

我覺得樓主虛偽啲

呢間堅正

講到好似黃店就一定好食咁

植物無nervous system呀唔洗講出嚟呀嘛

冇informed consent

紅冰

我諗要界定返點解要素食先，有啲人素食係因為信念，所以佢哋依然覺得肉好食，如果樓主朋友係呢種人，咁1後面嘅後半part就有問題

我早幾日都溝咗啲屎水落煲湯到畀個frd食，我仲加咗好多雞湯，所以佢食唔出，仲話幾好味添

有時覺得人類唔食屎真係得個講字

咁同畀偽娘你J
J完先話畀你聽係男人有乜分別

樓主而家咪逼鳩人同佢食一樣嘅嘢囉成班人失撚咗智

佢問我點解咁好食，我笑而不語
人類成日話飲屎水會嘔，佢而家咪又係食唔停！人類真係好撚虛偽！

Btw, 我無試味

其實係 你係因為佢係肉而嘔 定因為佢叫肉而嘔 兩者好大差距

好撚扮嘢

拉

喺生物嘅角度去睇 人類唔特別

但喺各種生物嘅社會角度去睇 真係好特別至少唔會同一個物種之間有咁大嘅社會差異 至少你唔會見一啲非洲獅係一夫一妻 一啲係一夫多妻而人類社會會出現而啲狀態

所以有人會認同優生學 拋棄弱勢基因 咁喺而啲社會入面嘅智障人士自然係自生自滅

有人會認同人道主義 自然會提高智障人士喺嗰啲社會嘅生存機會

我講緊嘅係生存 你應該拎平均歲數去討論 而唔係數量

係呀
樓主犧牲小我既精神值得表揚

又係呢啲假膠

其實係

只係殺人會破壞人類族群嘅發展 所以先要明文禁止

但殺隻甲由唔會所以人類唔會care

退一步嚟講 若果有人純粹為咗取樂而唔係為咗滿足生理需要去殺動物都係唔道德 但明顯素食唔係咁嘅情況

明明植物都有生命 對生活環境嘅要求重嚴苛過動物 但純粹因為動物會痛而植物唔會就揀食植物而唔食動物就太過偽善

正如我上面所講 殺動物前要清楚自己係為咗滿足生理需要先殺 明白殺生會帶嚟痛苦 知道自己係確信犯 我唔認為咁係唔道德正如判殺人犯終身監禁都係剝奪佢嘅人權 但唔見得唔道德

下次整雞油豆苗

tui ha sin

因為豬肉真係最垃圾嘅肉
不服來電

Fine dining in general

事實上本書同咩均衡飲食都無乜關係
總之能量夠，產量高，養得多人就贏
理得你食到骨質疏鬆

從演化角度講
豬牛雞羊因為可食用而成為地球上除人類外最強勢既動物
極端咁講人類戒食肉而令呢啲動物變返弱勢都唔一定對佢地就係好

咁人類科技喺而一百年嘅發展速度都遠超過過去三次演化嘅

同平時啲味唔同 好易聞/食得出

尊重吓人啦樓主

果然on9先會食素

直頭係attention whore

請伊斯蘭fd食先開post

佢個虛擬fd 無味覺同嗅覺唔識分

好似倒果為因喎
唔係正正因為科技大幅進步先帶來史無前例地高嘅肉類消耗咩

師兄教下我條撚點重生？

食精都明，食撚就起碼一次一條

我咁講啦
横越白令海峽，以長毛象同海獅海豹做主食既美洲人祖先都無話特別聰明啲
肉類到底喺人類演化起到幾大作用，我有啲保留囉

咁亦都可以係人類刻意催谷肉食產量而驅使肉食相關科技發展得快咗嘅啫

人肉叉燒包係澳門架喎
而且當時來往香港澳門仲要係去食人肉叉燒包??

大把黃店夠好難食，話自己黃點貴都有傻仔食

M&S 之前見過

中肯，不過小心有傻西盲反

連唔食肉嘅自由都要比你屌，屌偽善?
佢食唔食對你有乜影響？ 素食者唔食肉對動物或者對地球都係好事，點解要歧視呢啲人？
係要將佢哋拉去佢哋食菜，然後話植物有生命，然後再標籤呢啲人偽善，我覺得好幼稚
首先佢哋又唔係做壞事，點解要排斥佢哋
第二係兩害相權取其輕問題，食啲傷害少供應多嘅食物咪幾好，唔通真係光合作用咩
根本你自己滿手鮮血係要拉到人落同一水平度

我有個親戚自細食素，有次去另一個親戚舖頭食嘢，佢食完舊唔記得咩蔬菜天婦羅之後覺得陣味好怪好唔舒服，問兜油係咪整過其他嘢嚟，之後衝咗去嘔

後尾問返廚房先知嗰兜油上一輪就係炸過蝦天婦羅，明明包住漿嚟炸同埋蝦都唔係特別大陣味，都分到，好勁

我諗起我睇過一個故事 有個人因屋企關係所以唔食得牛 但係佢又好鐘意食牛 所以佢會講佢個朋友食牛 叫佢朋友逼佢自己食，唔食就打柒佢 咁錯嘅就係佢個朋友 佢祖先就唔會怪佢了

你咁多例子唔用，用人權自由？

你如果係反喻，點解要放第4點令人誤會？

支持人權自由唔代表要支持動物權益

我確認唔到植物喺有痛覺，但動物一定係有痛覺

啱啊 植物煮熟左仲無埋生命添
你駛唔駛確認下？

Attention Seeker 真係失敗

咁又唔洗咁極端話要偉大到犧牲自己生命唔食其他生命嘅，但痛覺好明顯動物會有，利申食肉，但唔會理直氣壯走去屌人食齋

聽講係因為運輸過程中啲豬食返自己啲屎尿

食日本豬同加拿大豬都冇事，去過台灣食豬，中過好幾次伏

火

我都係留個言姐，唔通真係要搵PR公司去幫我check下冇問題先留言咩……上面都有澄清過、亦都有向令到其他產生誤會嘅人講聲抱歉。

就算搵咗PR又點？就算篇野幾完美，唔同嘅人有唔同嘅解讀，好難令全部人滿意，而且有心人想雞蛋挑骨頭嘅話，一樣覺得我講嘢有問題，我只能夠話清者自清，我留言嘅時候純粹針對果班攻擊素食者嘅撚樣。

我從今次反送中運動深深體會到自由真係好可貴。己所不欲勿施於人，其他動物一樣有生命，佢哋嘅生命亦應該有不被糟蹋折磨嘅基本權益，可以嘅話，我都希望將呢一樣咁可貴嘅嘢可以延伸到佢哋身上，呢個就係我嘅信念。

我唔係扮偉人，亦唔係咩哥倫布發現新大陸，呢個世界上一組有動物人道主義先驅。信念呢樣嘢你自己信就信，冇呢個信念嘅人亦唔代表人哋有問題，冇高與低、對與錯分別，就係咁多。

respect

樓豬係咪支那仔，拍片比豬肉啲豬食，然後笑鳩啲豬，放上網攞認同感？

乜依家仲有人炒菜用動物油嘅咩?
介花籽油, 欖油㗎喎

呢個reply正

某程度上都係動物油

求其去茶記叫碟菜黎影都懶

千祈唔好拎洪興兩個字嚟玩

可以block 樓主了

呢段你唔講嘅？

樓主幫人破處?

環保/健康/宗教

你係五毛？是米分化

豬油炒餸不知幾香
西餐都會用牛油炒菜啦
動物油高溫之下冇咁易氧化其實健康過大部份植物油

其實佢藍店呢個比喻真係易明又夠做
佢揀食素 咪尊重佢
重點係佢呢個選擇唔傷害到其他人 有咩問題
不過有d素食撚係度批評人地食肉
係佢個人本身閪姐
唔代表食素呢樣野無意義

至於你話人類可唔可以純素呢個話題
而家都仲有人研究緊嘅野
真係嘈廿個post都得

唔明你意思 你又知佢食素原因係乜嘢？

食素都可以好濃味架 關咩事

你都幾仆街

諗起封神榜食火腿丸

學佛傳統印度係無話唔殺生
只係法緣法到咩食咩

到後尾先變為唔殺生

利申：學佛

食唔慣萬年油咋呱

又食返

根據佢語境 佢好明顯想根據第三點延伸去做反駁

a認為
[素食者講住尊重生命 但一邊又食菜 = 偽善](1)
所以佢問a係咪即係認同
[主張平等既人 但又不尊重其他物種 同樣 = 偽善](2)

佢係嘗試將(1)同(2)扯上關係 然後suppose a覺得(2)不正確 咁同樣(1)都不成立

當然兩者個類比做得岩唔岩可以再討論
但肯定唔係當成佢認為xxx 去討論

可能都可以好濃啦 但動物嗰陣味係唔同㗎
豬油撈飯好好味
你有冇聽過人哋話植物油撈飯好食

見到呢個覺得好有說服力

你一直落嚟就話咩平等尊重，但係覆人啲語氣就閪撚到，比人感覺就好食素就高人一等咁，成個素食撚feel，你講到幾好聽都冇用啦。

我自己留言都冇辦法好似你咁有條理講返出自己嘅思路出嚟，唔該晒

P.S. 我其實都有留言因為第四點感到被冒犯嘅正常人感到抱歉

你不如由我最頂嗰個留言睇起，語氣閪主要係針對上面果班針對素食者/認同樓主嘅行為嘅撚樣，同埋我份人本身講嘢係咁。

我從心底裏面一啲都唔覺得素食者高人一等，素食從來都係一個信念，等於宗教信仰一樣，信就信，唔信就唔信。呢個你誤會咗我。

一睇topic就知假
樓主小心下世

主張人類平等而唔推至其他動物唔一定係偽善 可以係深思箇中利弊先咁做

錢、時間、精力係得咁多 你身為香港人 目前會揀幫香港人定豬牛羊先？幫得豬牛羊又使唔使幫埋中國山區兒童？幫得中國山區兒童又使唔使幫埋非洲兒童？幫得非洲兒童又幫唔幫埋deep web被販賣嘅人？幫得deep web入面嘅人又幫唔幫埋我？

你可以話淨係一日三餐唔會好晒精神時間 咁調返轉講 純粹只係一日三餐食素又係唔係真係令到動物權益得到彰顯先？動物權益彰顯完又使唔使幫埋植物權益？年中地政署斬幾多棵樹又有幾多人關心過先？

明明人本來就係冇辦法顧及到咁多嘢 所以你用而點去攻擊非肉食者係非常唔合理 而非素食者本來就係訴諸緊而點去同你講「本來人嘅行為就係會為環境帶嚟損害 所以若果你用減少損害而點去食素 咁係唔係代表要抹除人類嘅存在？」

我哋諗方法去共存 都要人類首先立足到先得目前就係有好多關乎香港人嘅議題都未解決 咁先令香港人生活得更好先 再去推廣動物權益都唔見得有咩問題 瑞士立法要人道屠宰龍蝦冇乜人屌 都要個社會穩定到某個程度先有人去推廣立法

特登換咗新油
但廚房個親戚以為蝦冇乜味就炸咗蝦先，點知另一個親戚都食得出

1）上面已經有巴打解釋過呢個只不過係我反駁樓上班撚樣嘅邏輯反喻：如果你批評素食者食有生命嘅植物係偽善，我都可以批評你追求自由，但係唔俾動物有自由、圈養佢地都係偽善。

2）呢個我覺得你有啲無謂，人嘅心機時間精神係有限，就算我一日二十四小時唔使瞓，都唔可以同時間兼顧埋家庭、事業、個人信念、以及無盡嘅社會責任。等於每個人有$40budget，去食車仔麵，你係只能夠揀三餸一麵，我係食開牛腩魚蛋蘿蔔，你問我點解唔食豬紅豬皮雞翼，其實有咩意思？大家都係得$40 budget。

3）我明白我個人嘅力量係好薄弱，未能夠達致我心目中嘅烏托邦：動物都應該有自由、有尊嚴地生存嘅權利。你問我想唔想越來越多人食素，我一定想，但而家嘅我做唔到。難，好難，好撚難，但如果你覺得你嘅信念係正確嘅話，就唔應該放棄。我暫時唯一可以做到嘅就係堅守自己嘅信念，非必要嘅情況下都唔食任何肉類、蛋奶類產品。到有一日我事業家庭無後顧之憂之後，都希望可以為自己嘅信念做多D，為呢份信念推廣、影響到更加多嘅人。

其實你呢種問法都適用到而家香港嘅實際情況，5眼、台灣、歐盟對香港嘅幫助暫時睇到嘅都只係限於逃生艇計劃、隔靴搔癢的制裁、口頭上譴責，莫講話從根本為香港重光，連減速都略嫌不足，咁大家堅持落去又係咪無意思？區區700幾萬香港人，仲要有四成係藍絲/土共，簡直以卵擊石，邊度有得同佢哋玩？咁係咪代表我哋要放棄？

4）我並冇攻擊非素食者，你要搞清楚先，我係反擊緊樓上班攻擊素食者/附和樓主行為嘅撚樣，呢點你真係調轉左來講。

我從來都冇話要犧牲人類嘅生命、未來去尊重保護動物，我只係話盡量唔好食佢哋、圈養佢哋，以而家嘅科技水平，就算人類唔食肉一樣有大把嘢揀，而生產肉食嘅碳排放量，係高過植物幾十倍。（我對環保議題興趣一般，但見你講環保，我順便提下）我上面都講咗如果我流落荒島，冇其他食物，為左生存，我一樣會獵殺動物。

5）你對我誤解太深，如果你覺得我將香港人、香港呢個地方嘅價值睇得低過或者等於其他動物嘅價值，就真係完全錯晒。香港、我嘅家人係我嘅主菜，其他都係頭盤、餐湯、甜品、餐飲。

人類已經站在呢個地球食物鏈上嘅最高峰，唔會因為唔食動物而影響佢哋生存，唯一影響到佢哋生存嘅嘢——就係自相殘殺。所以要搞掂人類生存優先嘅問題呢個其實係偽名題。

最後我想講嘅就係，我知道你唔同意我，但我感覺到你冇嘗試去了解我，我亦都唔係咁同意你，但我有嘗試去了解你。

真 雞牛羊都好食過豬

我會
不過我只對豬肉厭惡

一起訂飯啊 淥兩條菜 鬼得閒就你咩 魚都唔撚食

我就係講緊話唔揀非素食係明知自己所做嘅事有惡 但依然揀非素食原因就係上面嗰啲

加上其實而種自由喺宏觀角度去睇 對動物嘅某啲物種會更加好 我哋人類食越多 佢嘅種群自然就會繁衍得越大 調轉嚟講 若果我哋唔食/食唔到嗰啲動物 佢嘅種群自然冇咁旺盛 其實喺而個角度去睇我哋食動物同時係幫緊佢哋你話會痛與否其實都只係屠宰方式問題

咁又點構成偽善？

我唔係冇嘗試理解你 而係你冇理解到非素食嘅道理

揀素食定非素食個意思就在於到底茹素者係基於咩理由去揀素食

力小而勢弱唔係要放棄 但亦唔代表要飛蛾撲火/旁敲側擊 要做嘅應該係對準焦點

最後我唔係講緊唔食動物會阻住人類生存 而係人類有其他更加重要嘅問題去處理 一旦處理完自然會去檢視你偷換咗概念

清好波

係
其實食開素一食就知

利申同你一樣識人食素

Okok,持平最緊要

可能你條撚硬度似茄子,符合佢素食口味